疑不堪校長刁難「照肺」 東華馬錦燦小學教師 校內鎅手撼頭自殘

疑不堪校長刁難「照肺」
東華馬錦燦小學教師
校內鎅手撼頭自殘

東華三院屬校欺壓教師醜聞越揭越多。東華三院馬錦燦紀念小學多名前任教師向《蘋果》控訴，該校校長（圖）夥同多位主任以查簿、入房召見等方式刁難教師，更明言請病假將影響工作評核，而該校工作守則也列明教師應盡量避免告假。據悉，有教師因難抵校長嚴苛要求而出現情緒問題，曾在教師大會上𠝹手及頭撼書桌自殘，惟仍不獲校長正視。

記者：羅智堅

相關新聞：隱瞞家長 秘密狂操TSA

該校校長被指以高壓手段管治，校內幾乎所有教師皆曾被她「雞蛋裏挑骨頭」。消息人士稱，校內被針對的教師會經常遭檢查試卷，有主任在某教師的試卷上貼逾100張便條指正其改卷「錯處」，大多涉及學生筆劃長短、或教師批改剔號大小等。有離職教師續稱，即使教師沒有犯錯，仍會在學期尾遭校長召入房「照肺」，包括指摘教師「你做乜開大會時唔講嘢？」、「我覺得你唔夠投入工作」等。

馬錦燦《教師工作守則》列明「教師應盡量避免告假缺課」。

守則列明應避免告假

校長又被指以不同方式令教師不敢請病假，例如要求教師請病假前，先致電給她「畀佢聽吓把聲係唔係真係病咗」，學期初更明言年度評核報告會列出病假紀錄。消息人士批評校長做法無理，「咁真係病都冇辦法，唔通要病咗嘅老師返嚟惹其他人咩？」該校《教師工作守則》也列明「教師應盡量避免告假缺課，以免損害學生的學習」。

據悉有現職教師因工作壓力過大而情緒抑鬱，曾在教職員大會上大叫並以𠝹刀割腕自殘，但校長拒叫救護車，只批准該教師休假兩個月。惟該教師復課一段時間後，疑因再抵受不住工作壓力，再在大會上以頭狂撼書桌。不過，校長在兩次事件中僅指示其他人扶該教師休息，然後照常主持會議。另有離職教師稱，不覺得校長刻意針對該自殘老師，「佢對個個都係咁差」，但認為其情緒問題確由學校的高壓管治誘發。

《蘋果》曾向校方查詢，截稿前未獲回覆。據悉，校長收到《蘋果》查詢後，警告全體教師不能向傳媒透露學校情況。

校長屬東華「老臣子」

多名消息人士均稱從沒考慮正式投訴校長，因她屬東華三院教育部「老臣子」、「校長中的校長」，與教育部高層關係良好，「東華好多時搵佢教新校長，我哋真係好驚（投訴後）會俾人搞」。涉事教師又相信，教育局即使收到投訴也只會「將個波拋返畀東華」。

東華三院回覆稱，院方從未接獲有關對校長惡意批評教師的投訴。根據學校紀錄，確有教師被指批改工作「錯漏百出」，校方定期透過檢視學生課業及試卷，了解施教情況，確保教學質素符合學校水平，相關措施適用於全體教師，並無針對個別教師。

院方又強調，屬校有明確病假申請程序，保障教師因病請假的權益。除非有合理懷疑病假被濫用，否則校長只可按程序處理病假申請。至於有教師在校內自殘，院方以「個人私隱」為由不評論。教育局則稱沒接獲上述投訴，局方已初步向學校了解並提供建議。

上一則
上一則
紀利華木球會：地價逾億或解散

下一則
下一則
隱瞞家長 秘密狂操TSA

校長共通點
女性
目測年齡大約40至50年
肥

人性本惡

個個都係自殺自殘無諗過同歸於盡

奴性太重
尤其跳樓個個
點解唔勇敢d 為民除害
反而選擇重刷

有奴才先有奴隸主

人無完人

一個自殺其他就陸續有嚟
東華今次搞唔掂下次啲善款就真係